[
    {
        "question" : "İngilizcesi “Happy birthday” olan ve Türkiye’de “İyi ki doğdun” olarak söylenen şarkının 1893'te yazılan ilk sözlerinde yer alan ifadenin Türkçesi nedir?",
        "correct_answer":"Herkese günaydın",
        "incorrect1":"Bu ne güzel pasta",
        "incorrect2":"İyi uykular size",
        "incorrect3":"Kedim bugün yasta"
    },
    {
        "question" : "Paul McCartney, The Beatles’ın “A Day in the Life” şarkısının sonuna yerleştirdiği sesin sadece hangi hayvan tarafından duyulabileceğini söylemiştir?",
        "correct_answer":"Köpek",
        "incorrect1":"Yarasa",
        "incorrect2":"Ayı",
        "incorrect3":"Fare"
    },
    {
        "question" : "1941'de kocası Almanlar tarafından öldürülen Mariya Oktyabrskaya, her şeyini satıp “Savaşan Kız Arkadaş” adını verdiği hangi aracı alarak savaşa katılmıştır?",
        "correct_answer":"Tank",
        "incorrect1":"Savaş gemisi",
        "incorrect2":"Uçak",
        "incorrect3":"Denizaltı"
    },
    {
        "question" : "İzmir Seferihisar’da bulunan 1,5 metre yüksekliğinde bir sütuna yazılmış ve 58 satırdan oluşan 2200 yıllık yazıtın hangisi olduğu anlaşılmıştır?",
        "correct_answer":"Kira sözleşmesi",
        "incorrect1":"Yemek tarifi",
        "incorrect2":"Evlilik akdi",
        "incorrect3":"Piyes tanıtımı"
    },
    {
        "question" : "ABD’de banka soyan 70 yaşında bir adam, paraları aldıktan sonra kaçmadan polislerin gelmesini bekleyip sorguda soygunu niçin yaptığını söylemiştir?",
        "correct_answer":"Karısından kurtulmak için",
        "incorrect1":"Haberlere çıkmak için",
        "incorrect2":"Arkadaş bulabilmek için",
        "incorrect3":"Kalacak yer bulmak için"
    },
    {
        "question" : "1961'de Türkiye’deki ilk banka soygunlarından birinin gerçekleştiği İstanbul Çemberlitaş'taki bankanın adı nedir?",
        "correct_answer":"Buğday Bankası",
        "incorrect1":"Arpa Bankası",
        "incorrect2":"Pirinç Bankası",
        "incorrect3":"Pancar Bankası"
    },
    {
        "question" : "Oscar ödüllü yönetmen Steven Spielberg, yarım bıraktığı üniversite eğitimini 33 yıl sonra hangi filmi bitirme tezi olarak sunup tamamlamıştır?",
        "correct_answer":"Schindler'in Listesi",
        "incorrect1":"Er Ryan'ı Kurtarmak",
        "incorrect2":"Jaws",
        "incorrect3":"E.T."
    },
    {
        "question" : "Bilinen 118 element arasında hangi isimde bir element yoktur?",
        "correct_answer":"Newtonyum",
        "incorrect1":"Aynştaynyum",
        "incorrect2":"Mendelevyum",
        "incorrect3":"Nobelyum"
    },
    {
        "question" : "Apollo 11'in Ay’dan havalanmasını sağlayan şalter yanlışlıkla kırılınca Buzz Aldrin hangisini kırılan şalter yerine kullanıp mekiğin Ay’dan havalanmasını sağlamıştır?",
        "correct_answer":"Tükenmez kalem",
        "incorrect1":"Alyans",
        "incorrect2":"Diş fırçası",
        "incorrect3":"Saç tokası"
    },
    {
        "question" : "Albert Einstein 'Genel Görelilik Kuramı'nın yayımladığında New York Times gazetesi Einstein ile röportaj yapması için kimi yollamıştır?",
        "correct_answer":"Golf muhabirini",
        "incorrect1":"Emlak muhabirini",
        "incorrect2":"Ekonomi muhabirini",
        "incorrect3":"Moda muhabirini"
    },
    {
        "question" : "Özellikle 2000'li yılların başında hangi ülkedeki aileler çocukları İngilizceyi daha iyi telaffuz etsinler diye çocuklarını dil ameliyatı ettirmişlerdir?",
        "correct_answer":"Güney Kore",
        "incorrect1":"Senegal",
        "incorrect2":"Hindistan",
        "incorrect3":"Meksika"
    },
    {
        "question" : "Bir hastalık sonucu 9 yıl kör kalan Sharron Thornton, ameliyatında vücudunun neresinden alınıp göz bölgesine yerleştirilen dokuyla tekrar görmeye başlamıştır?",
        "correct_answer":"Diş",
        "incorrect1":"Tırnak",
        "incorrect2":"Beyin",
        "incorrect3":"Akciğer"
    },
    {
        "question" : "Osmanlı Devleti’nde uygulanan “Devşirme Yöntemi”ne göre kimler devşirmek olarak alınamazdı?",
        "correct_answer":"İstanbul'u görmüş olanlar",
        "incorrect1":"Deniz kıyısında yaşayanlar",
        "incorrect2":"Ailenin ilk çocuğu",
        "incorrect3":"14 yaşından büyükler"
    },
    {
        "question" : "Heredot’a göre, Antik Mısır’da kaşlarını tıraş eden kişiler, bu hareketi hangisinin ölümünün yasını tutmak için yaparlardı?",
        "correct_answer":"Kedilerinin",
        "incorrect1":"Firavunların",
        "incorrect2":"Kuşlarının",
        "incorrect3":"Eşlerinin"
    },
    {
        "question" : "2014'de 100. yılını kutlayan, dünyanın en eski sinema salonlarından biri olan Fransa’daki Strasbourg Odyssee Sineması'nın logosunda kimin gözü yer alır?",
        "correct_answer":"Hülya Koçyiğit",
        "incorrect1":"Fatma Girik",
        "incorrect2":"Türkan Şoray",
        "incorrect3":"Filiz Akın"
    },
    {
        "question" : "Hangisi hala görev başında olan hükümdarlardan “en uzun süre başta kalan hükümdar” unvanıyla Guinness Dünya Rekorları'na girmiştir?",
        "correct_answer":"Tayland Kralı",
        "incorrect1":"İngiltere Kraliçesi",
        "incorrect2":"Japon İmparatoru",
        "incorrect3":"Brunei Sultanı"
    },
    {
        "question" : "Her yıl “Nobel Barış Ödülü”nün kime verileceğine karar veren 5 kişilik komite, hangi ülkenin parlamentosu tarafından görevlendirilir?",
        "correct_answer":"Norveç",
        "incorrect1":"İsveç",
        "incorrect2":"Danimarka",
        "incorrect3":"Finlandiya"
    },
    {
        "question" : "Çocukken dönemin ABD başkanı Roosevelt’e mektup yazarak hiç dolar görmediğini belirtip 10 dolar isteyen ve mektubu “arkadaşın” sözüyle bitiren kişi kimdir?",
        "correct_answer":"Fidel Castro",
        "incorrect1":"Yuri Gagarin",
        "incorrect2":"Albert Einstein",
        "incorrect3":"Nelson Mandela"
    },
    {
        "question" : "Einstein hangi çalışması ile Nobel Ödülü almıştır?",
        "correct_answer":"Fotoelektrik Etkisi",
        "incorrect1":"İzafiyet Teorisi",
        "incorrect2":"Kütle Enerji Eşitliği",
        "incorrect3":"Belirsizlik İlkesi"
    },
    {
        "question" : "Papa X. Leo, çok sevdiği hangi hayvanını ölünce Vatikan’a gömdürüp sanatçı Raphael’e bu hayvanın freskini çizdirmiştir?",
        "correct_answer":"Fil",
        "incorrect1":"Zürafa",
        "incorrect2":"Maymun",
        "incorrect3":"Aslan"
    },
    {
        "question" : "Tevrat ve Kuran’ı Kerim’de anlatılan firavun hikayelerine göre, Mısır’a musallat olan hayvanlar arasında hangisi yoktur?",
        "correct_answer":"Kargalar",
        "incorrect1":"Çekirgeler",
        "incorrect2":"Kurbağalar",
        "incorrect3":"Sinekler"
    },
    {
        "question" : "Yunan mitolojisinde, vücudunun üst tarafı hayvan, alt tarafı insan olan yaratık hangisidir?",
        "correct_answer":"Minotor",
        "incorrect1":"Kimera",
        "incorrect2":"Sentor",
        "incorrect3":"Siren"
    },
    {
        "question" : "31 Aralık’ta nerede olursanız yeni yıla daha önce girersiniz?",
        "correct_answer":"Kanarya Adaları",
        "incorrect1":"Karayip Adaları",
        "incorrect2":"Hawaii Adaları",
        "incorrect3":"Galapagos Adaları"
    },
    {
        "question" : "Hangisi bir bitki değildir?",
        "correct_answer":"Tavşanburnu",
        "incorrect1":"Tavşanağzı",
        "incorrect2":"Tavşankulağı",
        "incorrect3":"Tavşanbıyığı"
    },
    {
        "question" : "Not defterleri yüksek miktarda radyasyona maruz kaldığı için radyoaktif sızıntı yapması engellenen kurşun kaplı bölmelerde tutulan Nobel ödüllü kişi kimdir?",
        "correct_answer":"Marie Curie",
        "incorrect1":"Conrad Röntgen",
        "incorrect2":"Nikola Tesla",
        "incorrect3":"Thomas Edison"
    },
    {
        "question" : "Sadece bankalar arası transferlerde kullanılmış en yüksek değerdeki 1 adet kağıt Amerikan doları banknotunun değeri nedir?",
        "correct_answer":"100.000 Dolar",
        "incorrect1":"1.000 Dolar",
        "incorrect2":"10.000 Dolar",
        "incorrect3":"1.000.000 Dolar"
    },
    {
        "question" : "Hangisi güreşte yapılan bir oyuna verilen isimdir?",
        "correct_answer":"Köpekkuyruğu",
        "incorrect1":"Devesırtı",
        "incorrect2":"Kediboyunu",
        "incorrect3":"Yılansarımı"
    },
    {
        "question" : "Kanadalı diş hekimi Michael Zuk ileride klonlamak için kimin yirmi yaş dişine açık arttırmada yaklaşık 33 bin dolar vererek satın almıştır?",
        "correct_answer":"John Lennon",
        "incorrect1":"Marilyn Monroe",
        "incorrect2":"Albert Einstein",
        "incorrect3":"Michael Jackson"
    },
    {
        "question" : "Rakamlarla yazılmaya çalışıldığında evrene sığması mümkün olmayan ve Guinness Dünya Rekorları'na giren sayının adı nedir?",
        "correct_answer":"Graham sayısı",
        "incorrect1":"Gödel sayısı",
        "incorrect2":"Cutler sayısı",
        "incorrect3":"Friedman sayısı"
    },
    {
        "question" : "9. yy’a ait olan bir Viking mezarında çıkarılan yüzüğün üzerinde Arapça ne yazılı olduğu keşfedilmiştir?",
        "correct_answer":"Allah için",
        "incorrect1":"Diyojen'e ait",
        "incorrect2":"99",
        "incorrect3":"Mor Konstantinopolis"
    },
    {
        "question" : "“Yasa” adıyla sadece yöneticilerin bildiği gizli bir kanunname hazırlatan hükümdar kimdir?",
        "correct_answer":"Cengiz Han",
        "incorrect1":"Hammurabi",
        "incorrect2":"Jül Sezar",
        "incorrect3":"Büyük İskender"
    },
    {
        "question" : "1994'te 240 mil ötede kalp krizi geçiren kardeşine ehliyeti olmadığı için arabayla gidemeyen Alvin Straight, hangi araçla 6 haftada gidebilmiştir?",
        "correct_answer":"Çim biçme makinesi",
        "incorrect1":"Biçerdöver",
        "incorrect2":"Golf arabası",
        "incorrect3":"Forklift"
    },
    {
        "question" : "Bartolomeo Cristofori, 1700'lerde temel bir mekanik soruna çözüm arayarak hangi enstrümanı icat etmiştir?",
        "correct_answer":"Piyano",
        "incorrect1":"Saksafon",
        "incorrect2":"Gayda",
        "incorrect3":"Akordiyon"
    },
    {
        "question" : "Sakalı, altın dişi, bilgisayar oyunlarını yasaklayan, aylardan birine annesinin adını veren Niyazov 2006'da öldüğünde hangi ülkenin devlet başkanıydı?",
        "correct_answer":"Türkmenistan",
        "incorrect1":"Kazakistan",
        "incorrect2":"Kırgızistan",
        "incorrect3":"Özbekistan"
    },
    {
        "question" : "Bir Osmanlı adetinde şubatın son gecesi balkondan eskimiş bardak, tabak gibi eşyayı atarak “Mart içeri” diye bağıranlar, neyin dışarı çıkmasını isterdi?",
        "correct_answer":"Pire",
        "incorrect1":"Karınca",
        "incorrect2":"Güve",
        "incorrect3":"Tahtakurusu"
    },
    {
        "question" : "Meksika’da bir köyde, pesoları olmadığı için kendi ürettikleri parayla alışveriş yapan halkın bu paraya verdiği isim olan Tumin’in anlamı nedir?",
        "correct_answer":"Para",
        "incorrect1":"Kağıt",
        "incorrect2":"Şans",
        "incorrect3":"Bilet"
    },
    {
        "question" : "35 kez Nobel’e aday gösterilmesine rağmen hiçbirini kazanamayan, hayatına zehir içerek son veren ünlü kimyager kimdir?",
        "correct_answer":"Gilbert Lewis",
        "incorrect1":"Sidney Altman",
        "incorrect2":"Rudolph Marcus",
        "incorrect3":"Walter Kohn"
    },
    {
        "question" : "Hindistan’da farklı sosyal sınıflardan birbirine aşık olan insanları kavuşturmak gibi işler için çalışan örgüt hangisidir?",
        "correct_answer":"Aşk Komandoları",
        "incorrect1":"Sevgi Gönüllüleri",
        "incorrect2":"Sınır Tanımayan Aşıklar",
        "incorrect3":"Eros Vakfı"
    },
    {
        "question" : "Amerikan İç Savaşı'nda Güney Konfedere Hükümeti bastığı her banknota ne yaparak paranın sahtesinin yapılmasını önlemeye çalışmıştır?",
        "correct_answer":"Elle imzalamak",
        "incorrect1":"Parmak izi kullanmak",
        "incorrect2":"Farklı renkler kullanmak",
        "incorrect3":"Farklı resim kullanmak"
    },
    {
        "question" : "İnsanı uğursuzluktan koruduğuna inanılan içi yazmalı kolyeye verilen isim olan “cevşen” kelimesinin Arapçadaki anlamı nedir?",
        "correct_answer":"Göğüs zırhı",
        "incorrect1":"Kalp örtüsü",
        "incorrect2":"Işık köprüsü",
        "incorrect3":"İman zinciri"
    },
    {
        "question" : "1959 yazında valilik büyük bir kampanya başlatarak İstanbulluların her pazartesi 13:00–14:00 arasında ne yapmalarını istemiştir?",
        "correct_answer":"Karasinek avlamalarını",
        "incorrect1":"Kapan kurmalarını",
        "incorrect2":"Klasik müzik dinlemelerini",
        "incorrect3":"Güneşlenmelerini"
    },
    {
        "question" : "“Dromomani” adı verilen psikolojik rahatsızlık, hangisinin kontrol edilemeyen isteğidir?",
        "correct_answer":"Seyahat etme",
        "incorrect1":"Çalışma",
        "incorrect2":"Yemek yeme",
        "incorrect3":"Yazı yazma"
    },
    {
        "question" : "İnsan gücüyle çalışan, kürekleri olan ve 4,5 m derinliğe dalabilen, mucidinin adını taşıyan tarihin ilk denizaltısı hangisidir?",
        "correct_answer":"Drebbel denizaltısı",
        "incorrect1":"Banneker denizaltısı",
        "incorrect2":"Eastman denizaltısı",
        "incorrect3":"Howe denizaltısı"
    },
    {
        "question" : "Antik dönemde, alaycılığı ve neşeli kişiliği nedeniyle “Gülen Filozof” lakabıyla anılan düşünür kimdir?",
        "correct_answer":"Demokritos",
        "incorrect1":"Seneca",
        "incorrect2":"Zenon",
        "incorrect3":"Diyojen"
    },
    {
        "question" : "1967'de yüzerken gizemli bir şekilde kaybolan ve kendisinden bir daha haber alınamayan Harold Holt hangi ülkenin başbakanıydı?",
        "correct_answer":"Avustralya",
        "incorrect1":"Kanada",
        "incorrect2":"Yeni Zelanda",
        "incorrect3":"İngiltere"
    },
    {
        "question" : "Romalılar ilk Hristiyanlar için hangi ifadeyi kullanmışlardır?",
        "correct_answer":"Ateist",
        "incorrect1":"Fanatik",
        "incorrect2":"Hümanist",
        "incorrect3":"İdealist"
    },
    {
        "question" : "Eski Yunancadan gelen “klinik” kelimesinin kökeninin anlamı nedir?",
        "correct_answer":"Yatak",
        "incorrect1":"İlaç",
        "incorrect2":"Oda",
        "incorrect3":"Pamuk"
    },
    {
        "question" : "Geçtiğimiz yıllarda İsrail’de 8000 yıllık kil çömlek içerisinde hangisinin kalıntıları bulunmuştur?",
        "correct_answer":"Zeytinyağı",
        "incorrect1":"Yoğurt",
        "incorrect2":"Şarap",
        "incorrect3":"Pekmez"
    },
    {
        "question" : "Dilimize İtalyancadan geçen ve bir pirince de adını veren “baldo” kelimesinin anlamı nedir?",
        "correct_answer":"Cesur",
        "incorrect1":"Leziz",
        "incorrect2":"Dev",
        "incorrect3":"Çabuk"
    },
    {
        "question" : "Yerdeki muz kabuğunun sürtünme katsayısı, kutup ayısı kılığındakilere geyiklerin verdiği tepkiler gibi alışılmadık araştırmalara verilen ödül hangisidir?",
        "correct_answer":"Ig Nobel Ödülleri",
        "incorrect1":"Fig Nobel Ödülleri",
        "incorrect2":"Ugh Nobel Ödülleri",
        "incorrect3":"Iddy Nobel Ödülleri"
    }
]